const quiz = {
    topic: 'Ortografia Acentuação',
    level: 'Iniciante',
    totalQuestions: 10,
    perQuestionScore: 1,
    questions: [
      {
        question:
          'A ausencia de acento agúdo em "ideias" está em conformidade com as regras ortográficas vigentes',
        choices: ['Verdadeiro', 'Falso'],
        type: 'Objetiva',
        correctAnswer: 'Verdadeiro',
        explanaition: '"ideias" é paroxítona terminada em A(s)',
      },
      {
        question:
          'A palavra "Está" recebe acento gráfico em decorrencia da mesma regra que determina o emprego do acento no vocábulo "três"',
        choices: ['Verdadeiro', 'Falso'],
        type: 'Objetiva',
        correctAnswer: 'Falso',
        explanaition: '"Está" é oxítona terminada em A, enquanto "Três" é monossílaba terminada em E(s)',
      },
      {
        question:
          'Os vocábulos "Caráter", "Intrasferível" e "Órgãos" são acentuados em decorrência da regra gramatical que classifica as palavras paroxítonas',
        choices: ['Verdadeiro', 'Falso'],
        type: 'Objetiva',
        correctAnswer: 'Verdadeiro',
        explanaition: '',
      },
      {
        question:
          'As palavras "Líquida", "Público", "Órgãos" e "Episódicas" obedecem a mesma regra de acentuação gráfica',
        choices: ['Verdadeiro', 'Falso'],
        type: 'Objetiva',
        correctAnswer: 'Falso',
        explanaition: '"Órgãos" não é proparoxítona',
      },
      {
        question:
          'As palavras "Indivíduos" e "Precárias" recebem acento gráfico com base em justificativas gramaticais diferentes.',
        choices: ['Verdadeiro', 'Falso'],
        type: 'Objetiva',
        correctAnswer: 'Falso',
        explanaition: 'Ambas são paroxítonas terminadas em ditongo',
      },
      {
        question:
          'A palavra "Cível" recebe acento gráfico em decorrência da mesma regra que determina o emprego em "Amável" e "Útil"',
        choices: ['Verdadeiro', 'Falso'],
        type: 'Objetiva',
        correctAnswer: 'Verdadeiro',
        explanaition: 'Todas são paroxítonas não terminadas em A,E,O ou EM',
      },
      {
        question:
          'O emprego do acento gráfico em "Água", "Distância" e "Primário" justifica-se pela mesma regra de acentuação',
        choices: ['Verdadeiro', 'Falso'],
        type: 'Objetiva',
        correctAnswer: 'Verdadeiro',
        explanaition: '"São paroxítonas terminadas em ditongo',
      },
      {
        question:
          'O emprego do acento gráfico em "Indústria" e "Rádio" justifica-se com base na mesma regra',
        choices: ['Verdadeiro', 'Falso'],
        type: 'Objetiva',
        correctAnswer: 'Verdadeiro',
        explanaition: '"São paroxítonas terminadas em ditongo',
      },
      {
        question:
          'O emprego do acento gráfico nas palavras "metálica", "acúmulo" e "imóveis" se justifica com a mesma regra de acentuação',
        choices: ['Verdadeiro', 'Falso'],
        type: 'Objetiva',
        correctAnswer: 'Falso',
        explanaition: '"Imóveis" não é paroxítona',
      },
      {
        question:
          'Justifica-se com base na mesma regra de acentuação gráfica o emprego do acento gráfico nos vocábulos "Sabíamos" e "Processávamos"',
        choices: ['Verdadeiro', 'Falso'],
        type: 'Objetiva',
        correctAnswer: 'Verdadeiro',
        explanaition: 'Ambas são proparoxítonas',
      },
    ],
  }

export default quiz